完左a酸療程1個月，你問我答

上年2月開始食a酸，療程要食十個月，每日20mg，今年一月先食完，本應早啲就完成，但就因為有時唔記得食藥/冇時間覆診/冇錢覆診，所以遲左食完

我覺得既副作用(由最困擾開始):
1.臉紅:食既第一星期已經勁紅，好多人問我塊臉做咩咁紅，臉紅就好似變左我既標記咁，由其是一緊張，真係紅到關公咁，而家食完，感覺好啲，開始冇咁紅

2.臉乾:都係啦，一兩星期開始feel到臉乾，之後愈來愈乾，揸咩都冇用，不停甩皮，上唔到粉，遮唔到，又甩皮又臉紅，街都唔想出，平時做開既運動都停左，因為唔曬得太陽
呢個情況我諗療程中期至後期先改善到，唔再甩皮既生活真係好好

3.嘴唇乾:日日都要搽幾次唇膏，起身搽，食完野搽，沖完涼搽，臨訓前搽，有時太乾/通宵冇訓/食熱氣野會爆嘴角，勁痛，一爆就好難好，最少個令兩星期，完左藥先改善到

其他副作用仲有心情唔好(被以上副作用困擾+hormone 變化)
肌肉痛(少量)
變肥

你問我值唔值得食，比我再揀，我都會揀食，因為出少好多油，真係可以令暗瘡謝晒皮，但就要捱頭個三個月

啲皮膚係咁甩皮之後有冇白滑靚番啲？

甩皮係因為乾，唔係脫皮就換膚果隻，呢隻甩皮係甩極都仲有得甩，皮膚變白，冇，皮膚變滑，有，係因為隻藥令到油脂腺謝左，唔再出油，唔再生瘡果種滑，而唔係甩皮換膚果種滑

係咪望落去好光好"令"果隻

唔係，基本上塊面都係乾同埋紅，我諗揸啲油啲既面霜會令d既…

食到第幾個月先真正無再生新瘡？
d印退晒未？

仲有3個月要食，好想快d完

我2竹食 食到5月就真正一粒瘡都冇 印就我不嬲冇咩印

食左兩個療程
依家間唔時都會爆一兩粒
佢唔會令你變白 我甚至覺得會令你膚色變黃

你兩個療程中間隔左幾長時間?
雖然而家皮膚幾好 但我都驚要食第二個療程
實在冇心冇力再接受多次a酸療程

隔左一年
其實第二次已經適應左
唔太乾 唔會流鼻血

食a酸其實真係好幸福
冇油冇瘡

利申：食過兩次 而家又復發

食到第五日 啲倉標曬出黎是否正常
講真油冇乜少過仲係咁多 但啲倉愈黎愈嚴重

點解會變肥
應該係你自己問題

Side effect of steriod

食完頭2個月有冇爆發期？